刷新 33 回复 314 关注

举报只看`#286641` **精品**8月之前 4-15 22:35:53

考完期中，大三绩点后20%的老狗来分享一下自己绩点是如何作到后20%的吧，自己因为GPA的问题，眼睁睁看着失去很多宝贵的机会，希望大家引以为戒。（当然实际上无论如何都会有20%的存在，如果所有人都卷就只会卷的更加厉害了hhhhhhh）



`#1461731` 8月之前 4-15 22:36:09

[洞主] 1、绩点真的真的很重要，换言之就是每一门课卷到尽可能高的成绩都是必要的。千万不要有“这个太难了就算不学也不会挂科”这样的想法，当目标变低后，实际的结果只会更低。dz平时学习有时候没太上心，看到看起来很麻烦的东西，下意识觉得欸没关系不重要不会就不会吧期末也看得懂，慢慢就积累出大问题了。



`#1461738` 8月之前 4-15 22:36:25

[洞主] 2、一般大部分科目都是期末考试占据成绩的大部分，而考试周复习是需要足够爆发力的事情，dz自己很大程度就是在考试周爆发的执行力不够，没法做到特别集中地短时间突击。加上平时也算不得用功，考试成绩就很低。



`#1461743` 8月之前 4-15 22:36:39

[洞主] 3、尽量不要抄作业。dz感触特别明显的就是这个。对于那些没有答案，dz大体上独立完成的作业，其实成绩不算差（差不多中游水准），考试复习起来也不算吃力。而那些抄往年题，抄习题集答案的，学的就属实一言难尽了。在dz看来，如果每周的作业大体上都能独立完成，那期末突击突击，总体成绩不会差的。



`#1461747` 8月之前 4-15 22:37:11

[Alice] cy，cz现在勉强前40%，但感觉快要自暴自弃了



`#1461802` 8月之前 4-15 22:47:08

[洞主] 4、关于大作业，dz写崩溃过几次大作业，大概就是写着写着发现自己要写的东西在有限的时间压根完成不了。虽然这些大作业也都拿到了至少及格分，但是和dz付出的时间不匹配，dz菜是一方面，但另一方面也是一些规划没有做好。1、多和课友交流作业进度是挺关键的，有些看起来很困惑的事情其实可能就差关键一两句的点拨，如果助教nice就更好了。还有就是可以参考参考往年学长学姐的作业，可能具体内容不一样，但是一般是有一些参考价值的。2、要对于大作业中的总体规划和各种可能遇见的问题做一个提前的预估。有时候dz在一些没必要纠结的地方浪费了大量的时间，而在考核占比关键的部分却做的马马虎虎。最后因，为ddl邻近就交了一个马马虎虎的东西。3、一般来说，课程的大作业都不是独立于课程存在的，有时候做的慢效率低的原因就是没有好好学课上的一部分东西，可能做作业前重新看看相关那部分的ppt上讲了些什么还是会有帮助的（这点不一定。4、对自己的目标要求还是要高一些，选做就是必做，其他部分尽量也不要有瑕疵。举个例子，大作业要求用户输入邮箱，虽然可以只写一个输入文本的功能，但



`#1461814` 8月之前 4-15 22:48:56

[Bob] dz贵系？



`#1461844` 8月之前 4-15 22:53:00

[洞主] 5、dz大一大二的时候没太想过未来的出路，也没有具体了解过保研的政策什么的（当时甚至都没具体算自己排名hhhhh，没挂科就万事大吉了），对绩点低这件事情也不太敏感，平常学习也不怎么尽力，现在看来具体形容就像所有课都记了pf，不挂就行，d-和a+一个样。所以如果大一大二很具体有目的地考虑未来的规划，搜集相关的信息，了解GPA的重要性，可能在学习上（以及其他任何需要执行力的对自我发展有帮助的事情上）都会更积极一些。



`#1461845` 8月之前 4-15 22:53:13

[洞主] Re Bob: 不是



`#1461880` 8月之前 4-15 23:02:32

[洞主] 用一个现象说明一下期末突击爆发的重要性吧：dz一般期中考试都比期末考试表现好。最离谱的一门课，期中大概在系内前10%，绩点大概后10%。我分析的原因一方面是头几周自己学期初打鸡血，摸鱼的情况还不离谱，相比于同学也没有少学太多，另一方面就是期中留给大家突击复习的时间很短，很多就看发挥以及平时学的怎么样。而期末一方面更考察后半学期的总体情况，但考前两三天突击比起期中重要的多了。



`#1461891` 8月之前 4-15 23:04:33

[洞主] 6、千万不要自己擅自划考试范围，自以为是地觉得哪里可能不会考。真的不是作业里没布置过的考试就不考，往年题没考过的也不代表考试就不考（大部分时候拿到的往年题也不全面）。看懂也不代表会做，相信大家都懂，不要偷懒。



`#1461912` 8月之前 4-15 23:07:12

[洞主] Re Bob: 啊突然意识到也许是在问dz是哪个系？dz在一个比较卷的理工科院系（其实大概可以看出来是哪几个系，具体就不说了毕竟被定位到蛮丢人的哈）



`#1461935` 8月之前 4-15 23:09:15

[Carol] 受益匪浅 0字班的我默默收藏了



`#1461955` 8月之前 4-15 23:12:37

[洞主] dz现在想到的也就这么多，希望大家不要重蹈dz的覆辙，另外就算绩点不高也不要对自己不自信，不管怎么样珍惜现在，遇到机会多尝试尝试（尤其是校外的，你清这个牌子还挺有用的），会有很多意想不到的收获的。可能因为绩点低不自信导致错过的机会，一点都不比绩点低本身带来的影响小。



`#1461993` 8月之前 4-15 23:16:44

[Dave] 盲猜无系



`#1461995` 8月之前 4-15 23:17:22

[Eve] 有什么机会失去？



`#1461997` 8月之前 4-15 23:18:08

[洞主] Re Eve: 最直接的，保研



`#1462459` 8月之前 4-16 0:10:33

[洞主] 4、后面少了几个字，是“但实际上最终对于邮箱格式的验证居然是一个给分点”



`#1463121` 8月之前 4-16 7:41:32

[Francis] 精品洞呜哇哇



`#1465796` 8月之前 4-16 17:04:17

[Grace] 真的很好 dz加油 未来一定会很好的



`#1466122` 8月之前 4-16 17:41:25

[Hans] Re 洞主: 我觉得抄作业是一种挺好的学习方式，感觉没作业可抄，完全不会做才是最绝望的........抄作业的话能学到不少东西



`#1466232` 8月之前 4-16 18:00:50

[洞主] Re Hans: 感觉可能是惰性的原因，dz抄完作业大部分时候也没有去细究到底怎么做的。如果是不会做的题抄作业或者抄完之后感觉自己能复现同类题可能会好一些吧。



`#1497699` 8月之前 4-21 21:54:30

[Isabella] az，洞主我是雷系0字班新生，大一上绩点低到惊人的2.75，期中刚过也考的不怎么样，真的好迷茫啊



`#1509435` 8月之前 4-23 11:13:08

[Jason] 草世另我



`#1853909` 6月之前 6-15 0:53:43

[Kate] 洞主说得对，我也快大四了，到了大三才逐渐认识到大学也是踏踏实实学习的地方，始终不能松懈。大一大二的时候总是喜欢攀附一些比较厉害的课程，然后还特喜欢不记pf，导致一些课程绩点低的有些离谱。大一大二大三是有认知逐渐提高的过程的，而且没必要一上来就选太多难度特别高的课程，要学精学透，重点是心态放平慢慢来。四年时光说长不长，说短也不短，每个学期都要有新的盼头。一般二十多学分就够了，如果觉得自己是时间足够多不如平常多去参加体育活动，一举两得。没必要天天蹲在位置上磨洋工。



`#1953039` 5月之前 6-30 0:36:53

[Louis] dz有什么解决拖延的好方法吗，我往往越往后就越懒，越拖



`#2023480` 5月之前 7-09 11:34:28

[洞主] Re Louis: 没有，同受拖延困扰



`#2023537` 5月之前 7-09 11:43:09

[Margaret] 现大一，和洞主情况完全相同，不知道该来不来得及（哭



`#2023695` 5月之前 7-09 11:56:16

[洞主] Re Margaret: 大一完全来得及emmmm至少在部分院系好好拼一下拿到保研（80%资格）真没什么问题



`#2582710` 3月之前 9-24 17:18:44

[洞主] 在这个不知道还有谁能看到的地方更新一下情况吧。dz前三年的成绩都在后20%，大三结束的时候算上国际生大概在82%，不算国际生（推研不算国际生，而且一般我们系国际生成绩都比较靠后）大概在85%，但是碰巧延毕且成绩不好还具有保研资格的同学很多，恰好把dz的排名推到了80%有保研资格。本来今年名额紧张，两批名额都没轮到dz，但是最后在上传数据到学信网的早上教务打电话告诉dz恰好还有名额，问我还需不需要，dz联系了一下外推接收自己的单位还能够录取就拿到了保研名额，于是最终成功保研。



`#2653074` 2月之前 10-04 6:24:16

[Nathan] Re 洞主: dz太幸运了



`#2653197` 2月之前 10-04 8:40:58

[Olivia] dz是无系吗？大一新生瑟瑟发抖



`#2653395` 2月之前 10-04 9:43:00

[Paul] 无系新生发抖ing



`#2676981` 2月之前 10-07 11:09:05

[Queen] Re Olivia: 应该不是无系，无系今年算上延毕留资格的只给到70%........



 插入图片

 预览 发表